有冇人買左hx機票?

買咗13/1-20/1去東京，好驚
希望佢捱到

仲有9日 唔洗驚

祝你好運

驚乜撚野呀？

2月中飛美田一

3月頭北海道

執笠冇得飛

你地打算保守啲買過張機票定係點?

保險買左未

飛到

去邊

買左qbe，但係唔包執笠
要買過間

想去日本

26號出發表示好撚驚

點解佢d 機票仲未減價

驚閪咩
我買6月機票就真係屌出聲

買咁遠期抵你死

同日出發
驚驚，驚去到返唔到

大家呢一刻可以做咩？
唯有等起機？

屌你咩
我上年9月買閪知會咁咩

重要上年9月買
話咗遠期都買抵你死

4月尾飛沖繩

一團十幾人

中銀仲有包航空公司倒閉

我前兩日先坐hx 返黎，黎緊3月底又飛

已買定保險

早d 出事仲有得另買，出發到當地先執笠我真係恭喜自己呀

on9
你估個個都係今日買後日飛咩
一早買定有幾奇
買uo就話比連登笑9姐，買hx都抵死冇野好講

執硬啦

1月7開始先唔包喎

我4月中

22/1-26/1去首爾 不過買左中銀保險 講到明有賠償

我驚買完boc之後都好似藍十字咁唔保

qbe個plan唔見有包執笠
上網都係見到藍十字同boc包....

藍十字係1月7號之後買果D先唔保, 你早D 買定咪得

係藍十字仆街馬後炮姐

明白！ 自膠！

凍過水

都唔知你地驚乜春
肯定唔撚會執

利申 喺hx到做

4月台灣

雖然想佢執 但覺得唔會執

點解你公司唔澄清?

但係你啲董事都走哂佬

假如hx執hkexpress會唔會執埋

買左2月尾飛東京
而家買旅遊保仲有無得賠

同問邊間有包
用開msig無好似

我買開豐隆
一陣打去問下先

豐隆連flight cancel都唔賠 呢啲都唔方會有啦 利申：搭過hke因為operating issue取消 豐隆話呢啲唔賠

仲買廚叉 旅行社package都開始避緊喇 你有得退好退左佢買過第日啦

買撚左uo 5月

我八月

3月 西岸

中銀啱啱先出咗張港航VISA卡
唔驚得咁多啦

大新保險?

章節 (7)：行程延誤保障 如受保人安排乘坐及列明於原定行程表上之公共交通工具因罷工或其他工業行 動、暴亂、騷亂、恐怖襲擊、劫機、惡劣天氣、自然災害、公共交通工具的機械 故障、航空公司倒閉或機場關閉而延誤，本公司會賠償以下保障予受保人，惟以 保障表 - 章節 (7) 所載之最高賠償額為限： 7.1) 行程延誤現金津貼 若原定公共交通工具的實際出發或到達時間比原定出發或到達時間延誤超過 連續五(5)小時，首五 (5)小時延誤本公司將賠償港幣 300，其後每十(10)小時 延誤賠償港幣 600，惟以保障表-章節 (7.1)所載之最高賠償額為限。 出發/到達時間之延誤將根據原定公共交通工具提供予受保人的原定行程表 上列明之出發/到達時間計算，直到 a)原定公共交通工具的實際出發/到達時 間，或 b) 由原定公共交通工具安排之首個取替交通工具。 7.2) 額外住宿費用 若於外遊或過境的旅程中，根據原定安排之公共交通工具的原定時間延誤超 過連續六(6)小時以上，本公司將賠償受保人因爲延誤而於香港以外的地坊產 生的額外、合理及不獲賠償的住宿費用，以保障表-章節(7.2) 所載之最高賠 償額爲限。 7.3) 額外交通費用 若原定公共交通工具於受保人辦理登記手續後，延誤超過連續六(6)小時後該 公共交通工具被取消，且該公共交通工具機構無法安排取替交通工具，本公 司將賠償受保人為抵達原定目的地而衍生之額外公共交通工具交通票（只限 經濟級別）費用，惟以保障表-章節 (7.3) 所載之最高賠償額爲限。此項保障 於受保旅程中只賠償一次。 7.4) 不能退回之旅遊費用 若原定由香港出發之公共交通工具連續延誤廿四(24)小時，導致受保人決定 取消其受保旅程，本公司將賠償已支付並不可退回之交通票、住宿、 團費、 於海外的體育、音樂會或其他表演活動入場費，惟以保障表-章節 (7.4) 所載 之最高賠償額爲限。 章節 (7)的最高責任： 所有保障的最高總賠償額包括此章節的伸延保障，不可超逾保障表-章節 (7)所載之 最高賠償額。

章節 (7)的不保事項： 章節 (7)於本保單内的不保事項： a) 受保人因延誤抵達其旅程原定旅程表所列任何出發地點所引致的損失，但由 於在受保期間公共交通工具的僱員罷工造成延誤抵達所致的損失除外； b) 行程延誤是直接或間接由接駁航班之累計延誤時間所引致，及/或其延誤並 非由同一原因直接導致； c) 因上一公共交通工具的延誤或脫班，導致受保人隨後安排的公共交通工具延 誤； d) 任何受保人不應負責支付的費用； e) 任何受保旅程的延誤情況於生效日前已存在或公佈； f) 任何未經公共交通工具機構、旅行代理商或其他相關組織證實而更改行程導 致的損失； g) 任何已受保於其他保險計劃的事項、政府計劃所承保的項目或已由旅行代理 商、旅遊承辦商或行程表內提供服務的機構∕ 人士承諾賠償或退款，惟於章 節 (7.1)–行程延誤現金津貼除外。 h) 任何基於同一原因於章節 (8) - 取消行程保障及/或章節(9) - 縮短行程保障提出 索償的損失； i) 受保人未能提供由公共交通工具機構的文件説明有關延誤的時間及原因。

章節 (8)：取消行程保障 若受保人因下列原因必須取消其受保旅程，本公司將賠償受保人無法由其他途徑 取回及已支付並法律上有責任支付的未使用之交通票、住宿、團體費、於海外的 體育、音樂會或其他表演活動入場費，惟以保障表-章節 (8) 所載之最高賠償額爲 限：
於生效日後：  受保人已安排之往返香港與計劃目的地的旅行代理商或公共交通工具機構宣 佈破產或清盤。
於生效日後及於原定受保旅程出發前六十(60)日内：  受保人、其直系親屬、公司合夥人死亡或處於嚴重醫療狀況；  受保人的同行夥伴死亡或處於嚴重醫療狀況住院  受保人需出席陪審團或收到證人傳票。
於生效日後及於原定受保旅程出發前七(7)日内：  受保人被強制隔離；  受保人於香港的主要住所因火災、洪水或爆竊導致嚴重損毁，因此需要受保 人繼續留在香港；  爆發工業行動、暴亂、騷亂、恐怖襲擊、自然災害或計劃的受保旅程城市機 場關閉 ；  於生效日起計最少一 (1)日後（單次旅遊保障）或有關計劃旅程的收據日期 （全年旅遊保障），香港政府對受保旅程指定城市發出黑色外遊警示而該警 示須依然生效 (儘管受一般不保事項(12)之限制)。
於生效日後及於原定受保旅程出發前廿四 (24)小時内：
 於生效日起最少一(1)日後（單次旅遊保障）或有關計劃旅程的收據日期（全 年旅遊保障），香港政府對受保旅程指定城市發出紅色或黃色外遊警示而該 警示須依然生效 (儘管受一般不保事項(12)之限制)。 章節 (8) 將延伸保障至受保旅程開始或上述任何情況發生（以較早者為準），受保 人或其同行夥伴以其信用卡支付並不可退回之交通票、住宿、 團費、於海外的體 育、音樂會或其他表演活動入場費

買左商務年飛
仲有三張未用

7月東京

下星期飛大阪 最驚去到個邊 返唔到嚟
買咗藍十字旅遊保

boc保險有cover航空公司倒閉

利申：即刻買咗

如果真係捱唔住，佢個牌咁值錢，會有其他航空公司接手，唔驚得咁多㗎喇

連登仔日日加持下
燈到HX一定冇事

Operating issue好似一向唔賠
係搵航空公司

退完機票有錢收？

因航公關表示準備好一大班機接你班廚叉客 又贏

捱到起飛都捱唔到回程啦

自從上次hx出聲明果陣講hx係香港獨立營運意指同中国方面割席果時我就覺得會出事,即刻查有咩保險保執笠

白武士

Uo影唔影響？

最驚係去去下旅行成間執左

收咗錢未
收你$1000手續費，拖到執都唔比番錢你

邊度出post？

有乜咁大鑊？佢執同唔執會對你而家既情況有分別嗎？佢唔執你要賠一大筆錢？

有賠償係咪指賠返hx 機票既錢，定係賠埋到時你另外買既新機票

10/1 - 17/1 飛台北

樓豬洗咩擔心
最多有去無回而已

2月尾

Same

expedia package買果啲點算

邊有咁易執

就算執都肯定會有人出手

+1

戇鳩， 你幫呀？

幾時出發？諗緊而家買唔買藍十字

有澄清呀
但係咪佢澄清咗你就信佢先

我都係13-20/1東京

之前1月2台灣黎香港已經驚到瀨屎

藍十字唔包執笠

我都係Expedia 買
順便買埋佢個保險，佢個保險寫全額賠

但我都係唔放心，岩岩買多份藍十字

我冇加 大獲了

而家買咪得

唉...打定輸數

19號出發呀 屌

係咪上expedia網加返就得? 定要自己另外出去買？

買左10/1-14/1 好擔心

你睇清楚expedia個保險細則係咪真係包執笠先啦

聽日打去問下先

same但我15返

買boc好似好啲
藍十字係保1月7前發出嘅保單，你申請完佢唔approve咪死?

睇返條款，多數係賠因為執左而要買另一間航空公司去同一目的地既開支。如果執左你冇再出發/改地點，都有機會唔賠。

一月飛嘅巴絲買保險等出發?
定係買過第二間?其他都好撚貴

唔買豐隆啦 廢時HA執粒時佢又話航空公司管理不善唔賠 穩陣啲去boc買算

呢個真搞笑 申請張紀念先

多數唔掂.
反而香港快運可能有人接手.

所以真係執可能重好，如果因為公司架構改變而短暫取消航班（operation issue)，就真係恭喜曬。
就算而家港航過到呢關，今年bonus凍過水（過往兩三個月），入面員工走得既走，出面又唔敢亂入去做。隨時上年老母既翻版，員工作息時間唔夠狂delay / cancel。

個人覺得除非海航清盤，港航清盤應該影響不大。
加上UO上年已冇再用港航地勤，同埋早年租落港航既機好似都退曬租，用番自己新租既a320 Neo / a321。

我前幾日起中場客運廊仲見到hx地勤做uo機wo

我都係在人地secret睇番黎，好似轉左Jardine。有錯請更正。

可能中場既閘位hx地頭 hx做

他朝君體也相同

雖然UO本身冇地勤，到時最多轉第二間，香港機場都有唔少選擇（唔計質素）。

18/1-23/1 去大阪....
已買boc保險 有啲淆 ...

如果回程先摺 就好笑

8-14大阪

國泰前排勁推fanfare
HX就咁多醜聞

好難唔令人懷疑係國泰放流料打擊HX

3月大阪

之前見特價買左15號飛沖繩，未驚過

應該不會咁快就執掛

咁都要有料先可以比人放，便何況而家報導既係facts，老作的話一早出左律師信。

咁HX D 數不嬲都唔清唔楚架啦
加上AIRLINE 條數係受CAD監管
條數搞唔掂唔會續牌，17年先續5年 我唔信會摺囉

當年Oasis 都係有牌，但都突然摺左

成班又要驚又要買

3月頭沖繩🥰

唔抵死咪睇吓你到時飛唔飛到， 教精你重係度死撐， 你買成10個月後既飛， 就極端講今日買聽日飛黎撐你係咪戇鳩

不過戇鳩仔無得飛係抵死
支那香港航空都夠膽買咁遠期
海航賣地套現都成年既事，自己唔睇新聞重唔抵死

on撚9咩
你估個個好似你咁得閒
買張機票睇埋佢母公司既財政
呢加報哂出黎講乜柒都得嫁啦

咁大單新聞點會無留意， 你只識食玩訓， 咪唔會留意囉， 唔係支港航執笠你都唔會入時事台。

你明顯係我討厭政治d fd啦， 你懶你唔理有咩事唔好怨

我年票仲有3張 未開tim

中銀個保險係咪淨包HX果張
會唔會包另外買果張??

邊道來

去緊旅行先執會唔會有去冇回
6號飛大阪但啲人傳7號清盤

Uo會唔會執埋？

你覺得HMV 員工會提早知執？幸福堂員工會知？元朗間幸福堂負責人早幾日仲話唔會執，會照做，兩日後咪又係話要月尾執。

唔係喺裡面做就代表有內幕料嘅，唔通Apple 員工又會知下部iPhone 係出咩。

好多前線員工成日以為自己係公司高層
永遠知到班管理層點諗
連登有個好出名既打飛機師
支航有咩壞消息就話自己收到風極力否認
笑到我

12號返香港 會唔會仆街架

3月尾

已買？？

十一月買四月頭票
買票時買埋中銀保險

上年8月買

我覺得幾刺激

利申 二月中飛

我四月飛

諗起啲單起唔到機

驚閪咩咁大間公司

聽日 乜都唔驚

2月頭台北

建行都有 洗唔洗申請埋

fyp張卡 會唔會成為歷史， 岩岩先保級

我都係

申請埋囉又唔洗錢

快d 搵定工啦

我2月台灣買左長榮
好彩HX時間唔o岩冇買到

6-11 台北 乜保險都冇買

好似只係賠廚叉嘅錢

4月尾成家人飛北海道
本身諗住買hx，因為每張機票平cx千零蚊
但阿媽堅持要坐cx
幾日後就傳出佢財困既新聞
依家我阿媽係咁認屎認屁

我都係套票 月尾飛
買左中銀保險係咪唔夠

啲比喻都九唔搭八
放長雙眼睇啦執笠

買左4月21去東京 係唔係凍過水

最新消失
頂到依個月尾
聽聞運機場停泊費都比唔到

一陣俾你燈死咗就慘了

月尾飛。
GG了

買咗Easter返加拿大

你阿媽值得認屎認屁喎， 樓上班只識食玩訓活塞既撚樣除咗死兜死撐外， 無能力改變港航執笠無得飛既將會發生既事實

1月19飛大阪

傳啦傳啦
我收到風hka過幾日宣布出雙糧呀
你地又信唔信呀？
班連登仔都冇獨立思考
入面做啲人冇左份工慘啲
定係你自己張爛鬼機票值錢啲呀？

如果真係執笠，你應該會比人拎黎鞭屍
唔好咁大口氣呀巴打

買咗hx3000 去MEL
codeshare flight 關唔關事？

hx員工巴打堅信唔執，新人類話執硬
究竟邊個贏啦

買咗14號去鹿兒島

連登仔係最想班港女空姐比人炒姐

前排十二月買咗因航

之前老婆仲話買廚叉 但我話都係唔好 買日本ANA 一係魚翅

買左HX機票既人角度黎講, 佢地張爛鬼機票真係值錢過人地份工

廚叉來回東京個價都3千3, ANA因航3千7同3千8
俾多幾舊水買個安心好過

成龍效應

轉載
有風吹緊7號或者19號宣佈清盤
Hong Kong airlines
執梗....A1 info.
hk airline & hk express
兩間唔好訂機票

申利：Whatsapp 有人傳

因航十二月有特價 ana都做唔到嘅價錢

一定唔會執
屋企人係hx做

未仔細望真條款，一定唔會賠曬兩家（因為賠償金額有上限，一般兩千蚊左右，睇你保額）。但最好問清楚如果你另外新機票目的地唔同有冇得賠。
例：當買左HX岡山機票（1200），執左後冇直航岡山所以買左CX札幌（5000)，冇理由賠CX機票比你。

大把突然執笠既情況啦

仲以為你屋企人係中央政治局常委

要睇下HX找左數比對家未。

公司有同事之前做過HX

佢話成年前已經傳會執， 日日都傳咁

過得一日得一日個隻

港航大股東？

你地驚西咩，最多咪跌幾千蚊

渣住隻香港航空債券驚到瀨晒屎呀我

4月頭東京呀hi佢

執鳩左佢啦支那公司

舊年8月突然富貴買左JAL 今年一月尾飛

兩間黎講
UO就坐得多
港航真係未坐過

有張月尾UO飛台中在身

唔係都有保險賠埋 之後果程架咩？

唔大影響 本身係維珍澳洲自己機

我估維珍本身班機係冇事，不過如果港航執左冇人pass乘客資料比維珍，維珍應該都係叫你聯絡返港航，包括退票等安排。

商台女員工同打風碼頭員工d fd?

我一直都係坐uo
見hx有平就試下,點知一試就奶野

賠之後新買機票既係藍十字，但上限只有$1000-$2000

保險公司藍十字本周四（3日）向合作商戶發出電郵，通知由今年1月7日凌晨開始發出的新保單當中的「特別津貼－航空公司倒閉」，將不適用於選乘香港航空的客戶，即客戶萬一成為港航倒閉的苦主，就算買了藍十字保險，也不會有得賠。

聽講依家得中銀肯賠

咁咪冇咗藍十字？

星期三飛 希望頂到

如果經agent 買酒店+機票，個agent就會幫你買 旅 遊 業 賠 償 基 金
我用ex字頭果間買3月機票+酒店，張電子單會有個qr code寫住已經比左錢買呢個基金

希望到時執得番d骨

i. 賠 償 基 金 的 賠 償 範 圍

旅 遊 業 賠 償 基 金 為 外 遊 旅 客 提 供 的 保 障 包 括：

(a)
如 光 顧 的 持 牌 旅 行 代 理 商 倒 閉，外 遊 旅 客 可 申 請 最 高 相 等 於 所 損 失 的 外 遊 費 90% 的 賠 償 ； 及

屌自膠 講緊間agent

boc保險係買環乳智選旅遊保險先有得補？

想問如果萬一有航空公司結業
買機票係第幾債權人？
應該好快有得賠？

無論執唔執
快啲出消息俾人早啲做準備

冇啦

近日有高層相繼離職的香港航空，陷入財困結業傳聞。香港航空在微博表示，港航如常營運，並致力為選擇乘搭的客戶提供最優質服務，保留對毫無根據製造謠言者採取法律行動的權利。
香港航空指，去年12月21日至31日假期高峰期間，香港航空營運超過1,200航班，運載近25萬人次。2018年對於香港航空而言是豐收的一年，除了達成超過764萬人次載客量，全年收益更預計超出目標。公司衷心感謝客戶和業務合作夥伴持續的信任及支持。
香港航空強調，重視與服務供貨商的良好合作關係，並持續保持良好溝通。香港航空與藍十字（亞太）保險公司並沒有業務合作。

反而想知買左中銀旅保到時點賠
岩岩睇同日子接近時間既國泰已經貴左好多

我諗應該真係冇人買過中銀旅保既人claim過航空公司倒閉掛